陳智思回應：入境處一向不講原因

身兼《金融時報》亞洲新聞編輯的香港外國記者會（FCC）第一副主席馬凱（Victor Mallet），突然被港府拒絕續發工作簽證，但未有解釋原因，外界認為是與FCC早前邀請提倡港獨的香港民族黨發言人陳浩天演講一事有關。英國外交及聯邦事務部就事件發出聲明，要求港府拒批簽證一事作出緊急解釋（urgent explanation）。

聲明稱關注今次事件，強調高度自治和新聞自由是香港生活方式的核心，必須受到全面尊重。英國駐港總領事館今早亦在fb轉載有關聲明，但港府暫未有回應。

行會召集人陳智思今早開腔回應事件，指入境處審批簽證有既定政策和原則，不是所有簽證都會獲批，如果有人不同意入境處決定，申請人可自行跟進。他稱以往亦聽聞過有工作簽證申請被拒，入境處同樣不會交代原因，若入境處按一貫標準，不會透露拒絕簽證的原因。

陳認為，無論申請人本身屬任何組織，都應跟從有關安排，不應因為屬於外國記者會或任何組識，而有優惠安排，即使知名人士亦不等於有特權，不可偏離現有政策，要求入境處交代拒絕申請的理據，強調如果對知名人士有特別安排，反而會引起質疑。

被問到邀請提倡港獨人士演講，是否會影響申請工作簽證的機會，陳表示沒有這方面資料，認為應向入境處了解。

人地要你俾個原因, 你就俾冇原因, 叫人問入境處, 屌你個閪咁你就咪回應啦, 關你撚事咩

與強國接軌

行使中英聯合聲明收回香港

底果句就係；我堂堂大國就係睇你英國佬唔起，唔俾續就唔俾續，你咬我呀英國佬

馬凱唔係知名，但係傻嘅都知係政治原因。

唔介意得罪英國咪ok囉。

其實以為英國同歐盟決裂就瘋狂試英國底線係痴線。

其實佢講得冇錯，入境處處長對於任何出入境、入藉申請不嬲係有最終決定權同埋唔駛俾理由，個權力其實好大

痴撚綫
係成個政府都唔撚講呀！

呢個擺明係政治糾紛，咪試吓咁解釋囉。

當人地英國政府係小市民?

調轉問，英國政府又可以做得啲乜野

唔知架。

我都一直以為英國為左搵錢，點會理呢件事。

但係佢地真係要做野嘅時候，唔知會喺政治上做咩。
配合美國圍堵中共?

黑名單咪係原因囉

至少到呢一刻英國政府都無做啲乜野，咁做乜要同你解釋

莫須有

等人做野嘅時候已經冇機會咯。

一堆廢話，即係我有權唔批你，你吹得我脹咩

陸續入黎，跟信全部都唔評論個別事件

遲下人地制裁香港真係唔使解釋啦

其他野唔講
你班香港高官的英國人子女妻子小心啲

一向唔講理由

咁睇下做乜野架啫，即刻出兵打柒中國咩

大家都係紀律部隊
學返警務處果套好正常者

我話我話事

點解何俊仁番唔到香港
咪咁解囉！

用國安理由註銷香港高官家人既英國護照。懷疑佢地從事間諜活動。

正名：港共政府 香港政府早已不存在
盲嘅都知完全係大陸落命令嘅政治原因
目前所謂嘅一國兩制只不過是港人的糖衣毒藥

制裁未

如果英國宣佈香港/支那違反中英聯合聲明，會有咩結果?

要配合武力先有用。

好似之前已經講左

成個正苦不嬲都唔講道理

所講嘅一向係2005-2008年嘅事，開始狂用不評論個別事件

ON9，呢個時勢做搞埋呢D野，仲唔制裁埋你香港咩

好撚大官威
理由都費事諗

香港墜落都咁

我覺得陳智思以為自己咁答好叻叻豬
知唔知你REJECT左邊個簽證續期呀

呢d傻仔撚有國際政治觸覺

佢講講吓唔交代原因扯咗去講特權

典型中國式越講越遠偏離重點

班 on9 都唔知愈多無謂人出黎鳩 up
件事就愈真

一個二個博上位奶奶奶奶奶

我就唔信中共真係派人叫你唔好續佢
根本可能大陸都未除褲
香港班高官即刻跪低自己含

洗乜講姐 全世界都知點解

但叫班人依法DQ單程證就話無權

人地英國玩cut t4 visa囉
鬥玩串佢姐

入境處關陳自私咩事
做咩要幫人解釋
英國用 fco 名義出聲
我覺得入境處點都會回應下

問佢已經予佢廢人講廢話，全部高官＋林病冇個夠膽講個理由出來，正烏龜，大陸香港全部不要臉，映衰所有人

你懂的（倦脷）